被女友嫌人工低，我係爛泥夫唔上壁既低級公務員。

我差唔多30歲人仲做緊個垃圾低級公墓員，話我懶話我唔上進。但係我幾年前做緊份工月入3皮，花紅幾個月糧果陣佢又嫌我成日返大陸做野、要應酬。果陣咁岩正苦係我兩年前apply既果份低級公務員俾左offer我，於是為左穩定就入左正苦做，果陣佢都鼓勵我，但呢幾年經濟好左，大把人人工唔係20k起跳就30k起薪，連登平均人工都50k起跳，連佢果行都惠及一啲政府政策加左唔少人工，依家就嫌我人工低、唔上進、買唔起樓、結唔起婚。你估我好撚想做咩，當我入左正苦我都覺得中左伏，一早其實都想quit，但係學歷低，入左政府做，工作經驗又大幅貶值，我仲可以點，唉。

搵個第二個

雖然佢唔講到出口 我都覺自己廢，但係佢一講到出口，我就覺得自己更廢

你真心廢，佢講幾句就入政府做狗。
俾女人食撚住，唔係我話，遲早屎都無得你食。

咪飛左佢囉
邊個睇唔起邊個
佢行情又好好咩
咪又係人揀你你揀人

ACO?

有冇同你一齊儲

你又儲左幾多

分手啦
比呢d女人嫌黎嫌去
不如搵過個正常識體諒男人既女人

冇 我儲左唔係好多 但多過佢

以前對政府有啲憧憬我先去考 點知等果兩年自己際遇唔錯 到俾我offer我果陣就take左

係丫

我都知自己好廢 好易受人影響。

搵過件啦，駛撚就拜金港女

我都係低級公務員20k，但好自豪

咁都廢? 佢做緊咩先

解決辦法有兩個 一係你飛左佢 一係就繼續俾佢嫌三嫌四佢飛你 你自己揀

你睇下連登上班台D POST全部都係咩黎
唔好人地講2講就信以為真, 如果係 你星期一唔該你QUIT左佢 放個位比連登手足

冇傾過咩

佢既佢自己洗

即係儲就要你儲

當經濟唔好時你就好多人羨慕

有得排公屋都幾好啦
你本身3皮人工咪又係有排都買唔起樓

到經濟唔好時，人地已經搵夠退撚左休
生行街死掌櫃，樓主嗰時個職位要同人social，明明有機會發圍，調返轉入政府

我果陣就係咁諗 搵3皮又係買唔起樓，入政府排下公/居屋都好

係 果陣份工做狗 諗住入政府可以做返個人 點知都係做狗

佢要俾好多家用同之前要讀書。
其實佢又唔係發脾氣果隻埋怨我既，有啲不經意咁講先反而最hurt。

飛燃左佢，呢d女人嫌三嫌四，結左婚你仲大鑊，根本你做咩佢都唔會滿意，呢d女人控制慾好強

利申：我中左伏，結左婚，想死中

巴打 r.i.p

推屋企出黎冇計

巴打睇路

咁而家幾錢人工？
要買樓定咩先嫌你人工低？

萬7。
嫌我人工低 佢唔想撈想我養佢

港女中既港女 你咁都識到佢

佢咁岩工作失意鳩嗡掛，雖然之前都會話想我養佢，但幾日前佢好認真咁講唔鍾意我依家份工人工咁低

返去做sales囉

你做緊咩咁巴閉 佢係咪真係有能力做少奶奶
佢唔想做咪出去釣個金龜囉

咪係，比條女講幾句就唔做

佢*

其實佢都唔係好港女姐。同佢拍左7年拖，佢同會同我食飯AA，又冇叫我買名牌俾佢。 所以佢突然咁講我先諗係咪我真係好有問題。

所以咪同佢講一係即刻唔做搵過份囉
又留戀 上黎開POST博乜

咁後生就話想唔DO
幾時養到老呀
唔係你有問題 係佢有問題

咁又唔係因為晒佢既，果陣其實我都做到有啲滑晒瓦所以自己都想轉。

純粹想呻下姐，sor囉 ，阻到你。

呢啲女人養唔熟嫁啦 飛左佢把啦

唔係阻唔阻
你上得黎開POST 但又唔聽人講 咁姐係點

出面風大雨大，ACO捱十年就有三皮，又唔驚俾人炒，係你女朋友唔明啫，早啲飛咗佢啦

其實我知既，當初揀左呢份工就冇得返轉頭，我果陣都同自己講路係自己揀，仆街唔好喊。
我知我應該點做

話說應該一畢業就即刻報ACO，可以加快跳point速度

咪係
番工都要聽條女講

一畢果陣報CA都唔請，做左兩三年野報晒兩樣，跟住就請左

所以ACO並唔係大家諗得咁美好
大學FG出黎都15-17K
樓主做幾年先有17K，又冇雙糧bonus
人工穩定? 到金融風暴 私人工已經領先ACO 好幾年，除非廢到失業五年，否則私人工搵錢一定多過ACO
私人工就算經歷一兩次經濟衰退，到四十幾五十歲時已經搵到ACO 65歲的累計人工

仲有唔好忘記經濟衰退政府工都會減人工，經濟好又會落後私人市場

你條女根本無體諒過你
飛撚左佢啦
搵得多又嫌無時間少又嫌無錢

放心過多幾年佢連屎眼都可以俾你開發架啦呢種女人有錢就搞掂

大把人人工唔係20k起跳就30k起薪，連登平均人工都50k起跳

連登你都信

你未結婚咪分手咁簡單

私人工隨時經濟衰退嗰陣俾人炒，而且會壓你價，隨時做到你趴喺到，OT到你死，但ACO做又36唔做又36，又多啲私人時間做嘢

巴打算數喇 依啲女失去左唔會可惜 你可能會傷心一陣 但係之後就知值得

低一半都肯入政府

同公務員講上進
同光頭佬講染髮
有咩分別

如果你本身唔係咩有錢仔
係佢清楚你屋企背景既情況下
都想唔做野做少奶
叫你條女吊金龜啦...
佢發緊少奶夢 你遲早俾佢帽硬
唔好話你得17K
你30K 一個月都冇可能又供到樓 又養到屋企 (假設你唔係有錢仔)

不過如果你係有錢仔應該唔會開咁既post la

想人養都要睇自己有冇公主命既
妄想自己有公主命
其實有公主病乍
咁既極品，巴打真偉大

exact7ly咁同佢講

Agree
今時今日物價高企
公一份婆一份先勉勉強強生活到乍
唔好忘記，樓主一養就要養埋老婆外家
老婆冇返工冇收入，都要交家用俾外家啦
錢從何來？
咪從老公人工度榨返來
真係有血有淚

有時真係唔好怪咁多已婚男人會同公司女同事搞埋
最後同屋企港女老婆離婚
有時候點忍
港女老婆變黃臉婆，淨係伸手攞家用
我眼見身邊冇乜男人真係堅持到
就算結到婚，個男人長期受壓
一樣會離婚

Agree
其實啲人入政府做
好多人係想排公屋

係盤古初開時我已經強調，ACO係一份只會比人睇唔起既工，你比人話唔上進，絕對係意料之內既事。

ACO一職已為你寫下人生十大皆空既劇本:
冇錢，冇車，冇樓，冇上進心，冇快樂，將會冇女，冇前途，冇將來，冇尊嚴，冇希望。

你既結局就係一個人走到最後，無伴終老。

樓主女友仲想買樓
既然要買樓，當初有乜可能要ACO offer
到頂薪都過唔到壓測
排公屋就差不多

咁都召喚到魔鬼

仲可以排公屋既
連登仔話，得公屋得天下

就算冇公屋都有綠表 點會輸

係呀 十大皆空呀
咁你今年咪撚APPLY喎

曬命post

aco仲諗買樓？
你諗好公務員係乜玩法先啦

自己反省下 女人既説話都好聽

魔鬼在細節apply aco/ca 死全家

所以樓主女友講得出嫌人工低
真係擺明無腦
年中不知幾多人靠公務員綠表翻身買居屋
不過樓主女友咁短視
樓主一個人將來都好難樓換樓啦
換女朋友實際啲
我時不時都話，而家娶老婆都要睇老婆有冇上進心
成個大食懶咁
拖累自己下半世

搵人CAP低佢啦 十大皆空架

港女兩大職業 美食家同旅行家

教精佢都冇用啦
未來老婆咁濕鳩又懶
只靠樓主一個人，將來最盡先買到居屋
樓換樓都難

就算唔換樓 都叫有個安樂窩
從樓主既講法 條女根本淨係著眼目前 唔識睇將來

Agree
呢啲女真係唔係用來娶
本性太懶又蠢
樓主咁都埋單
不過事實真係呢啲女人先越早嫁得出
物化自己當賣身
前半生靠老豆老母
中段靠老公
後段靠仔女
社會寄生蟲

咪玩啦萬七夠做D 咩,FG價咩

正常工30歲至少做到 senior , 好彩D 做到 ger級,你就係度同FG 一樣起步

啱字都唔撚識寫 抵撚你有個咁嘅女朋友

拍7 年拖都仲係萬7 真係差d

有心愛你就唔會講出依的嘢 而係共同進退

理得你條女on99
我都係低低級公墓員
每日工作時數30分鐘，其他時間係到訓，尻hea，21k，邊到搵

樓主講下自己條女咩條件

我差唔多20歲人仲做緊個垃圾低級工程師，話我懶話我唔上進。但係我幾個月前做緊份工月入2-2.5皮，果陣佢又嫌我成日返地盤做野、無保障。果陣咁岩係我幾日前apply既果份低級工程師俾左offer我，於是為左穩定就入左工程公司做，果陣佢都鼓勵我，但呢幾年經濟好左，大把人人工唔係20k起跳就30k起薪，連登平均人工都50k起跳，連佢果行都惠及一啲政府政策加左唔少人工，依家就嫌我人工低、唔上進、買唔起樓、結唔起婚。你估我好撚想做咩，當我入左工程公司做我都覺得中左伏，一早其實都想quit，但係學歷低，入左工程公司做，工作經驗又大幅貶值，我仲可以點，唉。.

做低級公務員大把時間秘撈

認真 樓主你30K趺返落黎11 12K果陣點捱?
人工冇左一大截 你洗費模式要即時改變曬
果陣你女友都接受到 咁點解宜家反而接受唔到

搵個肯同你捱嘅女人真係好重要
我有個同事 佢男朋友係佢 1/3 人工
但佢都完全唔介意 仲識得欣賞人地內在美
呢啲女仔邊到搵

中出即飛

你條女好高望遠 結左婚係戴帽機率有7成

你起碼係公務員丫

養到佢三十幾歲，再飛佢

講真無錢唔生仔應該仲得，如果結婚。。。你唸定筆錢點來

樓主加油

女朋友嫌你地人工低就係拜金港女？
佢只係想大家生活過得好啲有乜問題？
同一個月搵嗰萬幾蚊嘅人捱就叫好女友？
嗰萬幾蚊夠你自己食定夠屋企人食？
無錢都可以好開心？事實就係無錢一定嗌交
如果佢真係愛你嘅 無錯佢係可以包容你
包容得幾耐？點解可以將自己嘅不上進合理化？
覺得人哋唔嫌棄你一個月搵萬幾蚊就係好
講真你地愛女朋友嘅一定會想佢地過得好啲
而唔會想佢陪你地捱囉
我都唔會想女朋友同我捱
佢會體諒我人工低我會好感謝佢
但呢啲行為唔係個個都需要去做
佢都有權利去追求自己想要嘅生活
所以成班話樓豬女朋友係拜金港女嘅
請問佢女朋友錯喺邊到？

錯係想人養 自己做少奶囉 以為有閪大哂

佢唔愛你
你就做咩都係錯

好明顯係佢問題
佢要求你咁多野
咁佢又有咩咁巴閉呢
咪又係死剩個閪同個樣既垃圾港女

都唔明點解d女人可以要求男人要點樣要點樣

佢愛既係錢帶黎既生活，而唔係你

30歲走去做aco, 好佩服

養唔起老婆就咪結婚啦
咁既然佢養得起自己 做咩要同你結婚？
自己唔上進就搵理由合理化咗成件事
咁老婆養埋你好唔好？俾埋家用你啦夠賢妻未？

如果養得起自己就唔洗結婚 大撚把人唔洗結
重要當初條女自己都鼓勵佢做政府工，怨條春咩
btw 樓主好撚垃圾

你有冇睇樓主講乜
樓主以前搵30k 早幾年算好好 條女就話樓主唔陪佢
早幾年經濟未係咁好有得做政府工 條女都有叫樓主去做
而家出面經濟好咗 私人市場人工好咗
就輸打贏要怨樓主要佢捱?邊個唔想樣樣好?取捨咗就有後果架啦
條女當然都有權利去追求自己想要嘅生活
就係去返工搵錢lor

用你既邏輯同樓主條女講
"講真你愛你男朋友嘅一定會想佢過得好啲
而唔會想佢陪你捱囉 我都唔會想男朋友同我捱"
咁條女應該搵多d錢養樓主tim
on9

樓主都話佢學歷低
仲想點
大把垃圾30歲連30K都冇

利申人工低過樓主

女人享受慣 要人錫 想佢同你捱發夢啦

好彩女朋友屋企有d錢 唔會彩錢重

樓主條女真係好撚柒煩
搵到錢又話冇時間陪佢
搵少啲又嫌佢搵得小
屌你老母呢啲人同佢結婚生埋下一代盞害撚死個仔女
港女到仆街

睇

哂氣 落難果時你就知

咁有錢使撚同港女結 去中國包條女 又聽話又後生唔好 娶件極品又俾錢又受氣真係得你先好依味

咁把炮咪撚娶港女 最好上大陸叫雞沉船生幾條蝗蟲呃公屋 我都唔會比自己條女同我捱

好奇佢嫌你人工低，咁佢自己搵緊幾多

(中港矛盾) 王貽興: 不少港男恥笑港伯, 但自己又去溝大陸妹

公務員有公屋喎

我屋企都有d既 唔擔心

講真，唔明你女朋友咩心態，做政府工咁穩定，加薪都係時間問題，當初佢鼓勵你做，宜家又嫌棄想點撚樣 更何況作為伴侶唔係應該鼓勵同支持另一半㗎咩？覺得佢依個女朋友起唔到正面作用，只會搞到人好大壓力 係咪真係咁趕住唔撈靠你搵食

[/size=6]從來都唔應該為左女人轉工[/size=6]

一開始點解受溝?

搵少10k
搵番生活仲嫌乜鳩

咪係 日日嗌男女平等 邊個唔使做

9成9個女仔自己係低學歷，家境唔好
但係又幻想自己本應係嫁入豪門的材料
所以係咁怨樓主啦

夫你老母

你死啦你曲直踩aco

痴線 你地班友仔 講到好似唔洗做咁 返政府坐
祝你地中地獄位 做到頂唔順 辭職
又無埋之前份工 雙失

你講得岩

ACO 係15 年後先分勝負
到時你Hea 住做都30k
其他人就擔心比人炒

呢15年當然要慳住過日子
加油

撈pt 囉， 揾d出現金既工，唔洗申報

誠哥教你點做

on9，呢啲女就飛啦垃圾
一開始做私人工嗰陣就已經唔好轉啦
呢啲女咁自私咁拜金，比佢機緣巧合吓識到啲有錢過你嘅就會自動走去比人玩，所以咪撚再on9啦，睇清現實吧，冇好結果

同意

乃野了. 入政府工作是cv的負資產。入左唔好諗出返黎。
當香港經濟pk時，公務員會win. 養兵千日用在...... 唯有噉講

點解入政府做中左伏?

巴打撐住
我都係咁既人

ching 同你一樣入到西位

好快變中級

咁都忍得，屎都食得啦

多謝樓上咁多位巴打回覆，鼓勵我既屌柒我既恥笑我既都多謝你地。
我之前入黎做果陣就知道呢條係不歸路，返唔到轉頭了。講多少少啦，我揀呢條路唔可以話係因為我女友講幾句我就轉，佢只不過係一個助力啫，其實我讀asso果陣就想入政府做，一直都有個on9諗法覺得政府hea又高人工，even我一畢業我就有apply過啲低級公務員，直至到正苦請左我啦，果陣覺得做緊份工又辛苦仲衰過隻狗咁，於是就劈價入正苦 諗住捱返6，7年都20k。其實我女友話得我冇錯既，我係懶係無上進心。不過我都覺得佢如果搵到個好既，養得起佢既咪走囉，人各有志，男人最怕入錯行，我已經錯左喇，但係都唔想佢嫁錯郎。

做過外面入政府最大分別真係無雙糧花紅
好多人靠依舊錢去旅行買野
睇住個個年尾駛錢你又無真係好慘

後生仔唔駛OT D 人一邊羨慕你一邊話你又廢又頹
搵D 野學下 or 做 PT 囉

唔入都入左囉捱下啦, 到2皮野會似返個人架啦
襯得閒學下野或者學投資啦

好快變老屎忽

市道好 人食鮑魚你食飯
市道差 人食屎你都係食飯

你條女當年撐得你做政府工
家陣有咩資格嫌你人工低

樓主，aco照做，aco唔係而家勝利，而係留前鬥後

學下睇市買option

損手爛腳既時候你賠返比人？
實實際際慳住洗慢慢儲好過啦

男人揀工作仲要聽女人指指點點點，抵你冇出色

飛左佢啦屌

保證十年後三萬
都幾好
十連抽 保三星卡
好過一個一個抽

人工低、買唔起樓就叫唔上進，呢啲女飛得啦

最傻閪就係你依種
乜柒都聽條女講黎降低自己身價/競爭力
好啦依家自己食哂 俾條女飛左渣都無

做自己 唔好因爲咁就睇低自己

當你揾到$100萬，就會嫌你搵唔到$1000萬…

當你揾到$1000萬，就會嫌你搵唔到1億…

當你搵到1億嘅時候，就會嫌你冇時間陪佢…

當你選擇唔搵1億嘅時候，佢就會嫌你點解做人咁

冇大志…

我講緊啲乜自己好好地參考啦…

俾你出面搵450k
有開工無無收工
搵埋俾條女洗
最後咪又係益契家佬

得罪講句 大把人起薪三萬

我身邊最低人工果個朋友 freshgrad都三萬

個個講到私人工實瘋狂ot將來比人炒
政府工一定hea到仆街

連登仔最低都5萬

坦白講
壓力一定無私人工咁大囉
兩三個月又話生意少左幾多, 又唔係自己控制倒

希望你講真
如果唔係你既人生好悲哀

做地盤 飲食 押運 保安都有啦 $30000
唔放假做夠成個月 加埋班 點都有啦

所以話樓主三十歲黎講收入偏低

起碼40k up喇

會唔會諗多左？
我只係講緊樓主收入真係偏低

40k? up

小朋友你出左黎做野未...

CHING 我都係ACO 我呢三年都一路讀書, 穩中求變
同你同年呀

我都比兩個女仕嫌過我窮, 算啦, 無謂為左呢D 女人傷心
求財你呢一世都唔會滿足到佢, 到你買間300呎又話人地3000呎, 架車都大過你間屋
無止境嫁, 你諗真D 係咪想同呢D 人一齊

我自己宜家除左份文職再做多兩份工, 盡搵既
你自己比返D 信心自己先啦
呢個世界唔係剩係得錢

為女轉工樓主都幾on9

「但呢幾年經濟好左，大把人人工唔係20k起跳就30k起薪」

有啲咁既事 ?

我都覺得係
啲工叫價開始高咗，又多咗公司行5日制
變相加價

女朋友嫌你人工低唔係拜金唔通係拜佛啊
大家生活好啲係一個人嘅責任定兩個人嘅責任？
講得出呢句最後只會有幾個選擇
1.男方搵多d 2.女方搵多d 3.一齊搵多d 4.價值觀唔夾 散

唔係話同唔同你捱而係每一個人講嘢都要為呢句嘢負責
樓主女朋友話佢之前冇時間只係搵錢 依家減薪換時間又比佢女朋友煩 人又係佢鬼又係佢 鬼唔知有錢又有時間最好 但係魚與熊掌不可兼得啊嘛

你覺得咁係將唔上進合理化 咁當初就唔好叫人做公務員
公務員同上進其實就mutually exclusive嘅

愛佢想佢過得好 但唔係將自己嘅所有嘢都為佢而改變
人之所以為人正因為佢地係獨立個體
As a human, a being-for-itself by nature
你唔理解呢種存在嘅本質 反而質疑依一刻嘅錯對？
對於男朋友嘅care形成dasein並同樓主生活產生關係 並且令男朋友獲得意義啦 之後就質疑呢個選擇？
公就我贏字就你輸玩哂架喎 不如理性d抽開個身諗下自己嘅邏輯係咩先啦

有時候做人係要為自己同他人負責 但係如果他人因為另一人嘅錯誤決定而負責 推而廣之就冇人而需要為自己負責

所以 做人 最緊要就係理性同邏輯 今日嘅我打倒昨日嘅我就絕不可取
講權利？你唔講義務就純粹講權利咪就係不平衡嘅肇端囉

居屋其實同公屋無乜分別
間格又差唔多 配套又差唔多

連登標準fg 50k

其實可以唔洗再討論樓豬條女

飛撚左佢啦屌

老老實實

條女自己搵幾多

30歲女人唔要都擺

我學連登仔講野姐 ，外面大多數人揾1xk至2xk人工，邊有連登仔一畢業就有50k up

30歲搵過個慢慢再開始都得
條女唔識分莊閒

Aco你都做，減咁多人工就咪撚做，
你係咪痴左線？

哩樣又真，男人去到40歲都仲有market...女人30歲？不了…

中

我而家既人工仲低過workman 開埋ot，
我遲早頂唔順辭職。

減太多 就唔好
好難受

CA唔係好工泥咩？

想做少奶既就食屎啦
香港地大部份人都係公一份婆一份先維到皮

你傻左呀

原來係ACO
咁ABCDE 嘅男人咪配ABCDE嘅女人囉
你覺得你女朋友係咩grade？

講講下就慣

你既意思高人工過ACO 只係高人工過一個新入職既ACO咋喎

同是天涯羅樂霖
好懷念一個人的日子
利申低級公務員

重低級過你
係咪可以跳樓

大學出黎既差極都至少應該試 2a3o

一睇就知臭西啦

飛左佢啦，就算到時結左婚又會有好多野嫌三嫌四

重你老母
( Show Blocked User - 中伏鳥 )

aco根本垃圾嚟
係呀 做八年 十年之後係ok
但開頭得14 15k 要拍拖仲要畀賣家用真係仙都唔仙吓

一個人要到3X歲先儲到錢
就死火啦
8年10年後樓價會升到點

到你max差唔多4萬，唔差啦
係捱跳point姐

條女叫你做乜就做
On9到😂😂

屌佢老母 分手啦
每個人都有佢價值
你條囡只係識嫌棄 連最基本嘅支持都冇
真係食撚屎

好多28歲以上仲未嫁果啲成撚日想人養佢 同佢講一齊努力又話唔想做野

講到30歲就一定做到senior 或者經理級
咁成間公司實官多過兵啦

錯字咩？

係，應該係呢個 仲*

唔係真文盲嘛...重同仲都唔識分？

學歷夠先得架, 私人工打得耐入政府先難頂

重先係正字wo細佬 ...

係香港，冇50k人工唔好拍拖